\begin{enumerate}
  \li{Com relação ao protocolo IP, são feitas as seguintes afirmações:
  \begin{itemize}
    \item I. O protocolo IPv4 utiliza endereços de 32 bits enquanto o IPv6 utiliza endereços de 128 bits
    \item II. O endereço de broadcast do IP 192.168.30.19/27 é 192.168.30.63
    \item III. O número máximo possível de hosts em uma rede com máscara /25 é 128
    \item IV. O endereço 172.32.15.78 é um endereço inválido para uso na internet e pode ser utilizado somente em redes locais
    \item V. O endereço de rede do IP 10.116.49.29/21 é 10.116.32.0
  \end{itemize}
  Em relação a estas afirmações, assinale a alternativa correta:
  \\A ) Apenas as afirmações IV e V estão corretas
  \\B ) Apenas as afirmações I, III, IV e V estão corretas
  \\C ) Apenas as afirmações II e IV estão corretas
  \\D ) Apenas as afirmações I e V estão corretas
  \\E ) Apenas as afirmações I, III e IV estão corretas
  }
  \\Resposta (D)

  \li{Se uma rede TCP/IP com endereço 192.168.5.0/24 for dividida em oito subredes (rede 01 a rede 08), qual será o endereço de rede da rede nº 05 com seu prefixo?
  \\A) 192.168.5.96/25
  \\B) 192.168.5.96/26
  \\C) 192.168.5.96/27
  \\D) 192.168.5.128/26
  \\E) 192.168.5.128/27
  }
  \\Resposta (C)

  \li{3) Em relação ao protocolo IP, uma das principais características é o
  endereçamento. Se uma rede com endereço 192.168.1.0/24 for dividida em subredes
  e uma delas obter o endereço 192.168.1.128/26, qual será o endereço de
  broadcast dessa subrede?
  \\A) 192.168.1.189
  \\B) 192.168.1.191
  \\C) 192.168.1.193
  \\D) 192.168.1.253
  \\E) 192.168.1.255
  }
  \\Resposta (B)

  \li{Em uma rede Classe C, um profissional de informática deseja criar 4 subredes com 28 hosts cada. Neste caso, ele deve utilizar a máscara
  \\A) 255.255.255.224, pois 224 equivale a 11100000 no sistema binário, sendo os 3 bits 1 usados para definir as sub-redes e os 5 bits 0 usados para definir os hosts
  \\B) 255.255.255.240, pois 240 equivale a 11111000 no sistema binário, sendo os 5 bits 1 usados para definir os hosts e os 4 bits 0 usados para definir as subredes
  \\C) 255.255.255.192, pois 192 equivale a 11000000 no sistema binário, sendo os 2 bits 1 usados para definir as sub-redes e os 6 bits 0 usados para definir os hosts
  \\D) 255.255.255.224, pois 224 equivale a 11100000 no sistema binário, sendo os 3 bits 1 usados para definir os hosts e os 5 bits 0 para definir as sub-redes
  \\E) 255.255.255.240, pois 240 equivale a 11110000 no sistema binário, sendo os 4 bits 1 usados para definir as sub-redes e os 4 bits 0 usados para definir os hosts}
  \\Resposta (C)

  \li{Com relação a endereçamento IP e protocolos da família TCP/IP v4, assinale a opção correta.
  \\A) O endereço 11000001.10000011.00011011.11111111 pertence à classe B e corresponde ao endereço IP do gateway padrão de todos os nodos da rede em questão
  \\B) O uso de sub-redes adiciona um nível de hierarquia intermediário no endereçamento IP
  \\C) O número de endereços IP, no bloco em que um dos endereços IP é 140.120.84.24/20, é 2.048
  \\D) Uma comunicação broadcast em nível global é uma técnica utilizada quando há a necessidade de sincronização de servidores DNS primários
  \\E) A binária e a decimal são as únicas notações existentes para a representação de um endereço IP}
  \\Resposta (E), considerando o conjunto de protocolos TCP/IP v4 da pergunta

  \li{No endereçamento IPv4, os endereços são agrupados em classes (de A a E), os bites iniciais dos endereços possuem uma ordem de apresentação, e cada grupo de bites é formado a partir do número de hosts e de redes. Considerando essas informações, é correto afirmar que
  \\A) a classe C possui 21 bites para a rede e para 16 hosts
  \\B) os endereços da classe A iniciam-se com 10
  \\C) os endereços da classe C iniciam-se com 110
  \\D) a classe B possui 21 bites para a rede e para 8 hosts
  \\E) a classe A tem 14 bites para a rede e para 16 host
  }
  \\ Resposta (B)

  \li{Um laboratório de pesquisa, que utiliza o protocolo TCP/IP, recebeu o
  endereço IP classe C 200.10.10.0. Para otimizar o uso, passou a usar o modo
  de endereçamento CIDR, criando uma subdivisão em 4 sub-redes, com 62
  endereços possíveis. O endereçamento CIDR usado foi:
  \\A) /23
  \\B) /24
  \\C) /25
  \\D) /26
  \\E) /27}
  \\ (E)

  \li{Uma rede local de computadores (LAN) com endereços IPv4 Classe C utiliza a máscara de sub-rede: 255.255.255.192 o que permite a coexistência de hosts na LAN na quantidade máxima de
  \\A) 126.
  \\B) 32.
  \\C) 30.
  \\D) 16.
  \\E) 62.}
  \\Resposta (E)

  \li{Uma rede cujo endereçamento é 192.168.46.0/25 tem a capacidade de
  suportar até 124 hosts.
  \\C) Certo
  \\E) Errado}
  \\Resposta (E)

  \li{Em relação a um endereço IPv4 é INCORRETO afirmar:
  \\A) A divisão de um endereço IP em 4 bytes facilita a organização da rede. Os
  dois primeiros bytes podem ser utilizados para identificar a rede.
  \\B) Uma organização que tem uma rede para gestão e outra para colaboradores,
  pode ter 172.31.x.x para uma rede e 172.32.x.x para a outra, sendo que os 2
  últimos bytes identificam os computadores.
  \\C) Os endereços da classe C variam de 0.0.0.0 até 127.255.255.255, permitindo
  até 128 redes, cada uma com até 16.777.214 dispositivos conectados.
  \\D) O endereço IP é uma sequência de números composta de 32 bits, separados
  em 4 sequências de 8 bits, cada uma separada por um ponto.
  \\E) O número 172.31.110.10 é um exemplo de um endereço IP da classe B}
  \\Resposta (A)
\end{enumerate}
